**2280. – Hieracium andryaloides** Vill. – Plante vivace, phyllopode, de 5-25 cm//, entièrement tomenteuse //à poils plumeux, dressée, peu rameuse ; //feuilles épaisses, couvertes sur les deux faces d'un tomentum feutré, oblongues ou oblongues-obovales, //parfois les inférieures arrondies ou ovales, //sinuées, pennatilobées, subpennatifides ou ondulées-crispées, pétiolées, les moyennes presque de même forme atténuées en pétiole ou sessiles, //les supérieures bractéiformes ; involucre bien moins laineux que dans le précédent //(lanatum) //à folioles très aiguës ; fleurs jaunes.
Rochers calcaires des montagnes : Isère, Drôme, Hautes-Alpes, Basses-Alpes, Var, Alpes-Maritimes. – Italie supérieure. = Juillet-août.